Устранение замечаний:

- Логика в конструкторах (в т.ч. долгие операции)
- Работа с async/await и Tasks.
- XAML best practices
- Архитектура: четко представлять себе public interface каждой сущности
- ООП
- Принцип единой ответственности
- Dependency Injection (ServiceLocator – наоборот неочень хорошо)
- Состояние модели не сохраняется
- Неиспользуемые методы 
- В принципе чистота кода
- Состояния сущностей
- Жизненный цикл приложения:
                - когда проводить инициализацию и загрузку данных
                - сохранение данных (+deferral)
- Паттерны проектирования: Состояние, Репозиторий, Фабрика и т.д.
 
Вопросов на самом деле – очень много. Я лишь попытался выделить основные моменты.
В замечаниях, естественно, нет конкретики. Чтобы их учесть, необходимо изучить соответствующие best practice/теорию/рекомендации/и т.д.